余英時斥習如「現代秦始皇」

余英時斥習如「現代秦始皇」

大量經書在文革時期被毀。

【新聞背景】

習近平當政七年來，對涉意識形態的新聞出版、文化教育等控制空前嚴格；對學術界和知識分子的控制也遠超前朝鄧小平、江澤民、胡錦濤時代，不少專家學者因言論與當局觀點不同備受打壓，或受公安警告不能發聲、或被開除黨籍公職、甚或被加以刑事罪名送入監獄；內地知識精英噤若寒蟬，紛移民國外。學者直指這是新時代「坑儒」，習是「現代秦始皇」。

非議中共即受打壓

相關新聞：清除政敵檔案 防死灰復燃

近兩年被中共整肅的知識精英，包括清華大學法學院教授許章潤，許因網上撰文批評習被校方撤職，大幅削減工資待遇，校方還成立工作組對他調查；廈門大學歷史系助理教授周運中，以及廈大經濟學教授尤盛東，因在課堂上非議中共，遭校方解僱；貴州大學經濟學教授楊紹政，因撰文質疑中共體制浪費公帑被校方開除；中南財經大學副教授翟桔紅，因在課堂上談論中共修憲、國企制度及人民代表大會制度，被開除黨籍、取消教師資格。

此外，還有北京師範大學史傑鵬教授、山東工商學院李默海教授、重慶師範大學譚松副教授等，都因言論遭校方解僱。著名國學家余英時曾指，今時中共的「焚書坑儒」與秦始皇時代不同，「時代變了，今天的書主要在網絡。用不着燒，也不能燒，禁止你出現。三個人在一起說話，只要有妄議中央之類，就可以把你關起來；這就是新的坑儒。」余直指，「沒想到毛澤東死後幾十年，中國又來了一個現代秦始皇習近平！」

《蘋果》記者

秦國最後嘅下場係咩

秦朝好似得十五年就亡咗

下一個獨裁開始

新亞人

攻打廣東(見秦侵南粵之戰)，死傷30萬
間接亡黨亡國

(請屌柒中史所謂南平百越既講法，係侵略，唔係平定)

係秦國
唔係秦朝

根本百越係外族，之後吞併廣東一帶 要計嘅話香港廣東一帶同越南有最多共同點